<resources>
    <string name="app_name">云忆</string>

    <string name="passage_content1">测试1</string>
    <string name="passage_content2">测试2</string>
    <string name="passage_content3">测试3</string>

    <string name="passage_content1_p1">一盏暗淡的节能灯斜斜地照着，把爷爷映在墙上的影子拉的好长好长，我们一家静静地坐着，听爷爷讲着我家的故事。“那个时候的条件十分艰苦，兄弟三人冬天里就盖一条被子，不是谁的脚露出来就是谁的手臂伸出来，总会大半夜冻醒。粮食也不多，有个红薯吃已经算是好事，更别提现在多得去的大米了。尤其是在三年自然灾害期间，我吃过榆钱，吃过柳叶，至今还记得柳叶的那种苦涩感。后来我长大了，到了谈婚论嫁的年纪，我遇到了你奶奶。”说到这时爷爷抿了一口茶，嘴角扬起了一抹微笑。我转过头望向奶奶，奶奶那张瘦小的脸上似乎有了一层红晕，却还板起脸对爷爷说：“提那些陈年往事做什么。”满眼却是遮不住的笑意。</string>
    <string name="passage_content1_p2">爷爷沉浸在回忆中，笑而不语，又接着说：“结婚之后我就与你奶奶搬出了那栋老房子，盖起了一栋矮平房。那时是合作社期间，每天我就与你奶奶到队里耕种，我还会偷偷溜出去下河摸鱼捉虾，你姑姑和你爸爸从小就吃这些东西。再后来政策好了，日子过上去了，我捉起了黄鳝，这些东西从前不算什么，很多，现在少见了。我们家渐渐开始有了积蓄，盖起了二层小洋楼，也算是你爸妈结婚用的新房子。虽然盖房子的事很苦，我却干的倍有劲儿。你妈嫁过来后，在家里凭着自己的手艺做起了衣服，远近邻居都知道你妈的手艺，总是找她做衣服，现在那台老式的缝纫机还呆在储藏室里。你爸爸因为没有好好学习，只好学了一门技术，现在只能凭着劳动吃饭。</string>
    <string name="passage_content1_p3">还是那句话，知识改变命运，你可一定要好好学习啊。”说着抚摸着我的头，乐呵呵地，就像是捧着一块宝。“我还记得你出生，那时正是农忙，听到消息时我和你奶奶，外公、外婆着急得往医院里跑，你奶奶用围裙抱着刚刚出生、粉嫩嫩的你，我们一大群人笑得合不拢嘴。我们就想，家里又多了一个宝啦。”爷爷爽朗地笑了出来，“现在生活好了，你爸也不用我操心了；你也大了，知道关心我们了。我啊，老喽，不过，看着这个家一点点地成长，我内心有说不出的高兴，哈哈。”家里人都笑了。星空中点点繁星俯视着大地，晚风徐徐吹过。它似乎是想告诉我，明天，我的家又会发生怎样的故事。带着期盼，我向美好而又未知的明天招手，我的心又开始了新的旅程。</string>

    <string name="passage_content2_p1">那天夜半被屋外九芎树上的鸡群给叫醒，怎么呵斥也止不住它们的啼唤。从窗子往外一探，一轮满月正跃过屋顶，在无光的夜空中，完全就似日头高悬。无怪乎这群司晨的公鸡会看走了眼。之后就只能拴着养，看它那闷气又有些不忍，便想自个儿养鸡试试，不相信它会连自家的鸡都吃。于是邻人送来三只鸡，一公两母，公的叫“红冠”，它的冠长得真是鲜红欲滴，另两个女生一叫“娥皇”、一叫“女英”，而它们一只黄、一只花，所以也可以是“小黄”、“小英”。我们为它们一家三口准备了一只大笼子。白天任它们在院子里游走，晚上就好回笼子安眠。但这红冠是打死也不肯进去，第一天用扫把赶，它老兄便飞到对岸投奔自由去了，第二天早起过河去找，怎么也寻不着，直到正午突然听到它在对岸草丛中“哦哦哦”啼叫，认准方位再次过岸把扫把一轰，它就又飞回来了。</string>
    <string name="passage_content2_p2">自此什么事也不敢勉强它，怕它一火又离家出走。小黄、小英两姝真是蕙质兰心，才入住两天便一唤就来，且肯就着人的手吃食，不时还让人抱在怀里抚弄。红冠虽心高气傲不肯亲近人，但却疼老婆疼得紧。平日带着两姝在院子闯荡，只要有好奇猫狗靠近，它一定冲向前怒张着羽翼捍卫。此外若觅得美食，必发出奇特的叫声，呼唤老婆来享用。这小黄、小英入住没多久便开始生蛋。当我第一次捧着刚生还温热的蛋，心底真是感动。从小嗜蛋如命，吃了不知多少蛋，却第一次亲睹它的生产过程，真是令人惊叹呀！而因为家里猫狗多，每回小黄、小英都要踯躅好久才选定下蛋地点。但不知怎的往往选了好久，却是最危险之处，有时竟然站在墙垣上就打算生了，且常是屁股朝外打算来个空投，害得我只能在一旁守着，等它们一下蛋便接着，不然全便宜了那些狗儿们。但也因此我在它们眼底成了个偷蛋人，每次生完蛋，它们便会恶狠狠地回头瞪我一眼。后来邻人劝我们，即便不宰不吃，鸡的汰换率仍高，可能的话，还是该未雨绸缪多繁殖一些当备胎。</string>
    <string name="passage_content2_p3">于是我们便把已收集了的蛋，托人用孵蛋机孵化，没想到成功率特高，一孵孵出了13只，有纯黑的，有米底带褐纹的，却没一只是标准小黄鸡，其中一只特皮，因背上有个阿拉伯数字“7”的花纹，所以取名叫“小七”。这只皮鸡特爱飞踢别的手足，要不就如履平地地从其他兄弟身上踏过。若有小虫飞进它们的箱子，也唯有它会半飞半跳地捍卫自己的领空。一时之间，家族里添如此多口，真有些让人忙不过来。光是换它们箱底的报纸，一天就要十来回。因为它们是吃得多、喝得多，拉得也多，不时还要放它们在院子里跑跑跳跳，这时便要全程看护，幸而有两三只狗会帮忙守卫。只要有好奇猫靠近，狗儿们便会做驱赶动作，我想那意思应该是：“这是妈咪的宝贝，我不能动，你们也休想！”有时小鸡玩得欢愉，一下刹不住车，还会跳到守卫狗的脑袋上，只见狗儿动都不敢动，只待我冒着冷汗把小鸡挥赶下来，狗儿才松口气地吐起舌头来。我知道这需要多大的克制力，才能压得住狗狗捕猎的天性，这些在它们面前蹦蹦跳跳的小球，不是美食是什么？真真是难为它们了，至此，倒真的是达到当初养鸡的目的了。</string>

    <string name="passage_content3_p1">中国近代史行至甲午，以东亚同文会为代表的日本组织就开始在中国收集包括族谱、地方志在内的信息。李吉说，一个数据是上世纪60年代日方统计的东洋文库、国会图书馆、东京大学、京都大学等所藏中国家谱，总计1600余种。日本不是孤例。据称美国犹他家谱学会在2000年左右就藏有中国家谱约1.7万种。李吉说，据专业人士估计，目前国内公藏族谱总量不过3万种。1978年，在“真理标准问题”讨论的启迪下，社会科学研究人员开始从不同角度对作为中华历史遗产的谱牒文化重新评估。</string>
    <string name="passage_content3_p2">上世纪80年代初，国家档案局牵头对全国23个省、市、自治区的档案馆、图书馆、博物馆、文化馆等公共收藏单位所藏族谱进行摸底统计，除部分单位未来得及整理上报，全国公藏族谱、家谱有18562种。1984年11月20日，国家档案局、教育部、文化部联合发布，明确指出“家谱是我国宝贵文化遗产中亟待发掘的一部分，蕴藏着大量有关人口学、社会学、民族学、经济史、人物传记、宗族制度以及地方史的资料。”每忆及此，李吉便心潮澎湃，“之前30年中从未如此提及，这个文件说明了党和政府对谱牒的高度重视，是谱牒文化正式解冻的官方信号。”</string>
    <string name="passage_content3_p3">不过，政治环境的宽松并未加快家谱复苏的步伐。国家性的谱牒研究机构迟迟未有起色：国家档案局心存余悸，难以牵头组建中国谱牒学研究会调查族谱，只是建议地方学术机构试办。恰逢此时，两封信引起了山西省对家谱的重视。1985年，“缅甸太原王氏家族会”致函太原市市长，要求查找始祖王子乔的资料。次年，国务院侨办又转给太原市一封“泰国王氏宗亲会”来信，要求查证始祖来自南京还是太原。山西省、太原市领导对此高度重视，组织专门人员调查收集资料。此工作引起了国家档案局的注意。经过他们建议，1988年，由山西社科院牵头，中国谱牒研究会筹建成立，当代中国谱牒文化全面复苏。</string>
</resources>
